黃色經濟圈不等於開善堂

喺睇落去之前，我想問下睇緊嘅你，你有冇開過鋪頭?

我自己就冇開過，但正如大部分人都未開過，我喺度論述返我認為黃色經濟圈應該要係點。

(Tldr喺最尾，但我都希望你認真睇晒)

----------------
(大部分嘅) 一間鋪頭嘅成本有好多，租金，人工，原材料，等等等等，但係當喺某個時間/潮流之下，會有鋪頭嘅收入大幅上升，從而可以超過成本，黃色經濟圈就係其中一個時間/潮流。

小弟再重複一次，我係未開過鋪頭，所以我會用顧客嘅身份去講。

------------
開得鋪頭就緊係要搵食，唔洗開鋪頭，做人都知啦。

而黃色經濟圈嘅鋪頭嘅特點就係：「佢哋支持手足。」但係咪打著「支持手足」嘅旗號就可以為所欲為？

最基本嘅，食店起碼都要落到口先得㗎，唔通你話支持手足，你畀老鼠藥我都要食？食店最基本就係食物嘅味道，只要煮嘅嘢好食，連中立嘅客都吸引到。

喺呢個例子再分散去其他類型嘅鋪頭，可以得出一個結論：「提升商品質素」，如果質素係ok嘅，咁我哋就唔會話邊個黃店難食，邊個嘢啲質素好差，至少爭吵都會少啲。

更加可以吸引更多客，藍絲可能吸引唔到，但至少中立同港豬都會落搭，助長黃色經濟圈發展。

講完一樣，講第二樣。
------------
作為顧客同手足，我哋必須接受每一樣黃店畀我哋，而且係合理同合格嘅商品 (如果唔合格同唔合理，同買支那淘宝貨有乜分別? 就算黃色經濟圈得益，用家都唔會安樂啦。)

同埋我哋要理性同平和咁同黃店講要改善，而唔係「屌你老母畀屎我食？」，對住手足，必須要用溫和嘅態度，大家係自己人，冇必要嘈。

理想嘅營商環境，就係公平競爭，黃店唔好鬥黃，而係鬥商品質素。食店鬥邊個煮嘢好食啲，手工店鬥邊個整嘅嘢靚啲 etc.，CCTVB冇咗亞視都收緊皮，何況黃店之外仲有一大堆中立店/紅藍店？唔突圍而出係吸引唔到更多客。

競爭之外就係要和平，唔可以因為商品差咗啲就屌人老母，依啲叫冇體育精神。反而要互相鼓勵，商品質素不斷上升再加上良性競爭，可以吸引更大量嘅客源。

一句到尾：幫襯黃店嘅對老闆客氣啲，做老闆嘅唔好鬥黃，專注喺改善商品質素，對同路人競爭對手都客氣啲，家和萬事興，其利斷金

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

電子雞呢啲就收皮啦

淫蕩

我不嬲都睇唔起電子雞，有啲打機但又露對胸出嚟嘅直程破壞緊電子遊戲產業

推

乜都攪得掂後，就要聯同其他黃店鬥藍店

係聯合一齊再攻藍店

起我底
先覺得提議價格戰好柒

價格戰好似唔係公平競爭嚟

正評完唔該幫手推埋，得閒嘅討論下

多謝

又係
啲藍絲咁鐘意平
嘛諗到鬥平囉

就算真係減到好平，都唔會吸引到好多藍絲，佢哋見到啲文宣都即走

唔該晒

不嬲唔係開善堂 只係有人當人地既付出係理所當然 唔鐘意果間咪去過第二間

一齊搞好佢

經濟嘢邊有理所當然

中學Econ都有教「天下間沒有免費的午餐/There's nothing as a free lunch」

人人都可以做到，睇下肯唔肯做啫

多謝你

商品質素有好多都唔係性價比高既 但只係大家都係黃圈先至會容忍下 例如一碗普通既牛肉麵都賣到$60-$80 對於顧客黎講係好唔抵既 佢定咁既價可能要兼顧埋鋪租 但前提果碗野一定要比其他店好食先 如果唔係我覺得唔值 有都走去第二間啦

我改依個名就係咁嘅意思

係，所以我先講要不斷提高商品質素，咁顧客畀錢都覺得抵啲

連登仔一向都覺得人地俾乜乜優惠 仲要係度鬥黃 不斷雞蛋裡挑骨頭 但明明仲有好多選擇 咁批鬥法人都癲

有句哲學名言：「世界上嘅偉人都係同你一樣得每日24小時」，咩意思我諗你明

要鬥商品質素而唔係鬥黃，而且係要和平競爭

其實只有連登仔覺得自己黃色就大撚晒

雖然外界對連登都係笑完就算，但係我想將連登撥亂反正

俾唔俾優惠係店主自己定既 人地都要做生意 有心搞好黃圈應該係要俾錢消費 而唔係一味問人攞優惠 個個都自稱手足又話要平又要盛 人地真係唔使做生意啦

作為個消費者 果樣食物係正常水平我已經接受 如果係太難食就自己blacklist唔幫襯 都未至於要擺上黎批鬥既

係，所以我先講唔係開善堂，生意人都要搵食㗎質素合格咪得囉

真心呀~ 要有錢賺先叫經濟圈.

強帖留名
不過真心說話預咗比連登仔屈分化

係

有人入嚟我咪同佢講返清楚

樓主分析晒老細與同路人既 Do & Don't，非常清晰，推